{
  "RPL": {
    "1": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan algoritma?",
      "options": [
        "Bahasa pemrograman",
        "Instruksi langkah demi langkah untuk memecahkan masalah",
        "Struktur data",
        "Sistem operasi"
      ],
      "correctAnswer": "Instruksi langkah demi langkah untuk memecahkan masalah"
    },
    "2": {
      "question": "Apa itu variabel dalam pemrograman?",
      "options": [
        "Kode program yang tidak dapat diubah",
        "Penampung nilai yang dapat berubah",
        "Kumpulan data yang tidak berhubungan",
        "Fungsi untuk mengolah data"
      ],
      "correctAnswer": "Penampung nilai yang dapat berubah"
    },
    "3": {
      "question": "Bahasa pemrograman manakah yang umum digunakan untuk pengembangan web backend?",
      "options": [
        "HTML",
        "CSS",
        "JavaScript",
        "PHP"
      ],
      "correctAnswer": "PHP"
    },
    "4": {
      "question": "Apa peran dari Framework dalam pengembangan perangkat lunak?",
      "options": [
        "Mengatur tampilan antarmuka",
        "Mengatur pengolahan database",
        "Memberikan struktur untuk pengembangan aplikasi",
        "Mengatur keamanan sistem"
      ],
      "correctAnswer": "Memberikan struktur untuk pengembangan aplikasi"
    },
    "5": {
      "question": "Apa itu debugging?",
      "options": [
        "Proses menguji perangkat lunak",
        "Proses menulis kode program",
        "Proses mencari dan memperbaiki kesalahan dalam kode",
        "Proses mendesain UI"
      ],
      "correctAnswer": "Proses mencari dan memperbaiki kesalahan dalam kode"
    },
    "6": {
      "question": "Metodologi pengembangan perangkat lunak manakah yang sering digunakan dalam pendekatan iteratif?",
      "options": [
        "Waterfall",
        "Agile",
        "V-Model",
        "Prototyping"
      ],
      "correctAnswer": "Agile"
    }
  },
  "Broadcasting": {
    "1": {
      "question": "Apa fungsi dari switcher dalam produksi televisi?",
      "options": [
        "Menambah efek suara",
        "Mengubah tampilan gambar secara langsung",
        "Merekam video",
        "Memproses suara dari mikrofon"
      ],
      "correctAnswer": "Mengubah tampilan gambar secara langsung"
    },
    "2": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan framing dalam teknik pengambilan gambar?",
      "options": [
        "Menyusun cerita",
        "Menyusun pencahayaan",
        "Menentukan batasan dalam gambar",
        "Menentukan waktu tayang"
      ],
      "correctAnswer": "Menentukan batasan dalam gambar"
    },
    "3": {
      "question": "Jenis mikrofon yang paling sensitif terhadap suara dari satu arah adalah...",
      "options": [
        "Mikrofon omnidirectional",
        "Mikrofon bidirectional",
        "Mikrofon cardioid",
        "Mikrofon dynamic"
      ],
      "correctAnswer": "Mikrofon cardioid"
    },
    "4": {
      "question": "Apa kepanjangan dari istilah HD pada video?",
      "options": [
        "High Density",
        "High Depth",
        "High Definition",
        "High Display"
      ],
      "correctAnswer": "High Definition"
    },
    "5": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan B-roll dalam produksi video?",
      "options": [
        "Cuplikan tambahan untuk mendukung cerita",
        "Gambar utama dalam produksi video",
        "Efek visual dalam video",
        "Musik latar dalam video"
      ],
      "correctAnswer": "Cuplikan tambahan untuk mendukung cerita"
    },
    "6": {
      "question": "Software yang sering digunakan untuk editing video adalah...",
      "options": [
        "Adobe Premiere",
        "Microsoft Word",
        "AutoCAD",
        "CorelDRAW"
      ],
      "correctAnswer": "Adobe Premiere"
    }
  },
  "TJKT": {
    "1": {
      "question": "Apa fungsi dari Router dalam jaringan komputer?",
      "options": [
        "Menerjemahkan IP address",
        "Menghubungkan beberapa jaringan berbeda",
        "Mengelola aliran data pada jaringan lokal",
        "Mengubah sinyal analog menjadi digital"
      ],
      "correctAnswer": "Menghubungkan beberapa jaringan berbeda"
    },
    "2": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan topologi bintang (Star Topology)?",
      "options": [
        "Semua komputer terhubung ke satu kabel utama",
        "Semua komputer terhubung secara melingkar",
        "Semua komputer terhubung ke switch atau hub",
        "Semua komputer terhubung secara langsung ke satu sama lain"
      ],
      "correctAnswer": "Semua komputer terhubung ke switch atau hub"
    },
    "3": {
      "question": "Perangkat yang berfungsi untuk memperkuat sinyal pada jaringan adalah...",
      "options": [
        "Repeater",
        "Hub",
        "Router",
        "Switch"
      ],
      "correctAnswer": "Repeater"
    },
    "4": {
      "question": "Apa protokol yang digunakan untuk mengakses web server secara aman?",
      "options": [
        "FTP",
        "HTTP",
        "HTTPS",
        "SMTP"
      ],
      "correctAnswer": "HTTPS"
    },
    "5": {
      "question": "Apa fungsi dari DHCP dalam jaringan?",
      "options": [
        "Mengatur alokasi bandwidth",
        "Mengelola sistem keamanan jaringan",
        "Memberikan IP address secara otomatis",
        "Mengatur jalur komunikasi data"
      ],
      "correctAnswer": "Memberikan IP address secara otomatis"
    },
    "6": {
      "question": "Apa kepanjangan dari LAN?",
      "options": [
        "Local Access Network",
        "Local Area Network",
        "Local Address Network",
        "Large Area Network"
      ],
      "correctAnswer": "Local Area Network"
    }
  },
  "TataBoga": {
    "1": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan mise en place dalam dunia kuliner?",
      "options": [
        "Pengolahan bahan makanan",
        "Penyajian hidangan",
        "Persiapan bahan sebelum memasak",
        "Teknik memasak dengan api besar"
      ],
      "correctAnswer": "Persiapan bahan sebelum memasak"
    },
    "2": {
      "question": "Alat yang digunakan untuk mengukur suhu dalam makanan adalah...",
      "options": [
        "Oven",
        "Kompor",
        "Termometer",
        "Spatula"
      ],
      "correctAnswer": "Termometer"
    },
    "3": {
      "question": "Apa fungsi dari blanching dalam teknik memasak?",
      "options": [
        "Menggoreng bahan makanan",
        "Mengukus bahan makanan",
        "Merebus bahan makanan sebentar dan langsung mendinginkannya",
        "Memanggang bahan makanan"
      ],
      "correctAnswer": "Merebus bahan makanan sebentar dan langsung mendinginkannya"
    },
    "4": {
      "question": "Jenis bahan pengental yang biasa digunakan dalam sup adalah...",
      "options": [
        "Garam",
        "Gula",
        "Tepung maizena",
        "Minyak zaitun"
      ],
      "correctAnswer": "Tepung maizena"
    },
    "5": {
      "question": "Apa itu julienne dalam teknik memotong?",
      "options": [
        "Memotong bahan berbentuk kotak kecil",
        "Memotong bahan menjadi bentuk tipis dan panjang",
        "Menghancurkan bahan menjadi bubuk",
        "Memotong bahan menjadi bulatan besar"
      ],
      "correctAnswer": "Memotong bahan menjadi bentuk tipis dan panjang"
    },
    "6": {
      "question": "Proses pengawetan makanan menggunakan garam disebut...",
      "options": [
        "Fermentasi",
        "Blanching",
        "Marinasi",
        "Pengasinan"
      ],
      "correctAnswer": "Pengasinan"
    }
  },
  "Geomatika": {
    "1": {
      "question": "Apa itu GPS?",
      "options": [
        "Sistem penentuan lokasi menggunakan satelit",
        "Sistem untuk mengukur suhu udara",
        "Sistem pengaturan cuaca",
        "Sistem pemetaan digital"
      ],
      "correctAnswer": "Sistem penentuan lokasi menggunakan satelit"
    },
    "2": {
      "question": "Apa itu teodolit?",
      "options": [
        "Alat untuk mengukur kedalaman laut",
        "Alat untuk mengukur sudut horizontal dan vertikal",
        "Alat untuk memetakan wilayah",
        "Alat untuk mengukur suhu tanah"
      ],
      "correctAnswer": "Alat untuk mengukur sudut horizontal dan vertikal"
    },
    "3": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan SIG (Sistem Informasi Geografis)?",
      "options": [
        "Sistem untuk mengatur jaringan internet",
        "Sistem untuk menampilkan peta digital",
        "Sistem untuk mengumpulkan, menganalisis, dan menyajikan data geografis",
        "Sistem untuk memprediksi cuaca"
      ],
      "correctAnswer": "Sistem untuk mengumpulkan, menganalisis, dan menyajikan data geografis"
    },
    "4": {
      "question": "Metode survei yang menggunakan gelombang suara untuk mengukur kedalaman laut disebut...",
      "options": [
        "Fotogrametri",
        "LIDAR",
        "Sonar",
        "Satelit"
      ],
      "correctAnswer": "Sonar"
    },
    "5": {
      "question": "Jenis peta yang menggambarkan relief atau elevasi suatu daerah adalah...",
      "options": [
        "Peta topografi",
        "Peta tematik",
        "Peta politik",
        "Peta iklim"
      ],
      "correctAnswer": "Peta topografi"
    },
    "6": {
      "question": "Apa itu LIDAR?",
      "options": [
        "Teknologi penginderaan jauh menggunakan laser",
        "Teknologi untuk mengukur suhu udara",
        "Teknologi untuk memetakan wilayah menggunakan gelombang suara",
        "Teknologi pemetaan menggunakan satelit"
      ],
      "correctAnswer": "Teknologi penginderaan jauh menggunakan laser"
    }
  },
  "KimiaAnalisis": {
    "1": {
      "question": "Apa itu titrasi?",
      "options": [
        "Metode pemisahan zat berdasarkan perbedaan kelarutan",
        "Proses menambahkan larutan ke dalam larutan lain hingga reaksi selesai",
        "Teknik untuk memisahkan campuran berdasarkan titik didih",
        "Proses identifikasi unsur kimia dengan spektrometer"
      ],
      "correctAnswer": "Proses menambahkan larutan ke dalam larutan lain hingga reaksi selesai"
    },
    "2": {
      "question": "Apa alat yang digunakan untuk mengukur pH larutan?",
      "options": [
        "Termometer",
        "Spektrofotometer",
        "pH meter",
        "Refraktometer"
      ],
      "correctAnswer": "pH meter"
    },
    "3": {
      "question": "Apa fungsi dari spektrofotometer dalam analisis kimia?",
      "options": [
        "Mengukur suhu reaksi",
        "Mengukur konsentrasi zat berdasarkan absorpsi cahaya",
        "Menganalisis komponen gas",
        "Mengukur tekanan dalam larutan"
      ],
      "correctAnswer": "Mengukur konsentrasi zat berdasarkan absorpsi cahaya"
    },
    "4": {
      "question": "Metode pemisahan zat berdasarkan perbedaan titik didih disebut...",
      "options": [
        "Distilasi",
        "Ekstraksi",
        "Kromatografi",
        "Titrasi"
      ],
      "correctAnswer": "Distilasi"
    },
    "5": {
      "question": "Apa itu kromatografi?",
      "options": [
        "Teknik pemisahan zat berdasarkan perbedaan ukuran molekul",
        "Teknik pemisahan zat berdasarkan perbedaan kelarutan",
        "Teknik pemisahan zat berdasarkan warna",
        "Teknik pemisahan zat berdasarkan perbedaan mobilitas di fase diam dan fase gerak"
      ],
      "correctAnswer": "Teknik pemisahan zat berdasarkan perbedaan mobilitas di fase diam dan fase gerak"
    },
    "6": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan larutan standar dalam titrasi?",
      "options": [
        "Larutan dengan konsentrasi yang sudah diketahui",
        "Larutan yang belum diketahui konsentrasinya",
        "Larutan yang digunakan untuk mencuci peralatan laboratorium",
        "Larutan yang tidak bereaksi dalam proses titrasi"
      ],
      "correctAnswer": "Larutan dengan konsentrasi yang sudah diketahui"
    }
  },
  "Matematika": {
    "1": {
      "question": "Apa hasil dari 12 x 8?",
      "options": [
        "96",
        "88",
        "104",
        "92"
      ],
      "correctAnswer": "96"
    },
    "2": {
      "question": "Apa rumus untuk menghitung luas lingkaran?",
      "options": [
        "πr^2",
        "2πr",
        "πd",
        "r^2 + π"
      ],
      "correctAnswer": "πr^2"
    },
    "3": {
      "question": "Jika sebuah segitiga memiliki alas 10 cm dan tinggi 5 cm, berapa luasnya?",
      "options": [
        "50 cm²",
        "25 cm²",
        "30 cm²",
        "20 cm²"
      ],
      "correctAnswer": "25 cm²"
    },
    "4": {
      "question": "Berapa hasil dari 144 ÷ 12?",
      "options": [
        "12",
        "10",
        "15",
        "18"
      ],
      "correctAnswer": "12"
    },
    "5": {
      "question": "Apa rumus untuk menghitung keliling persegi panjang?",
      "options": [
        "2 x (panjang + lebar)",
        "panjang x lebar",
        "2 x panjang x lebar",
        "panjang + lebar"
      ],
      "correctAnswer": "2 x (panjang + lebar)"
    },
    "6": {
      "question": "Apa itu bilangan prima?",
      "options": [
        "Bilangan yang hanya bisa dibagi oleh 1 dan dirinya sendiri",
        "Bilangan genap",
        "Bilangan yang habis dibagi 2",
        "Bilangan yang hasil pembagiannya nol"
      ],
      "correctAnswer": "Bilangan yang hanya bisa dibagi oleh 1 dan dirinya sendiri"
    }
  },
  "BahasaIndonesia": {
    "1": {
      "question": "Apa itu antonim?",
      "options": [
        "Kata dengan makna berlawanan",
        "Kata dengan makna yang sama",
        "Kata yang tidak bermakna",
        "Kata yang sulit diucapkan"
      ],
      "correctAnswer": "Kata dengan makna berlawanan"
    },
    "2": {
      "question": "Kalimat manakah yang menggunakan kata baku?",
      "options": [
        "Saya sedang mengantri tiket",
        "Dia sedang menulis surat",
        "Kita akan berangkat jam 5",
        "Mereka lagi makan siang"
      ],
      "correctAnswer": "Dia sedang menulis surat"
    },
    "3": {
      "question": "Bagaimana struktur teks narasi?",
      "options": [
        "Orientasi, komplikasi, resolusi",
        "Tujuan, permasalahan, penutup",
        "Pendahuluan, argumentasi, kesimpulan",
        "Topik, penjelasan, kesimpulan"
      ],
      "correctAnswer": "Orientasi, komplikasi, resolusi"
    },
    "4": {
      "question": "Apa sinonim dari kata 'adil'?",
      "options": [
        "Jujur",
        "Bijaksana",
        "Netral",
        "Seimbang"
      ],
      "correctAnswer": "Netral"
    },
    "5": {
      "question": "Jenis teks yang berfungsi memberikan informasi tentang suatu peristiwa disebut...",
      "options": [
        "Teks deskripsi",
        "Teks eksposisi",
        "Teks narasi",
        "Teks berita"
      ],
      "correctAnswer": "Teks berita"
    },
    "6": {
      "question": "Kata depan 'di' dipisah jika...",
      "options": [
        "Diikuti kata benda",
        "Diikuti kata kerja",
        "Diikuti kata sifat",
        "Diikuti kata keterangan"
      ],
      "correctAnswer": "Diikuti kata kerja"
    }
  },
  "Sejarah": {
    "1": {
      "question": "Siapakah yang memproklamasikan kemerdekaan Indonesia?",
      "options": [
        "Ir. Soekarno dan Moh. Hatta",
        "Bung Tomo",
        "Sutan Sjahrir",
        "Soeharto"
      ],
      "correctAnswer": "Ir. Soekarno dan Moh. Hatta"
    },
    "2": {
      "question": "Kapan peristiwa Sumpah Pemuda terjadi?",
      "options": [
        "28 Oktober 1928",
        "17 Agustus 1945",
        "10 November 1945",
        "21 April 1908"
      ],
      "correctAnswer": "28 Oktober 1928"
    },
    "3": {
      "question": "Kerajaan Hindu tertua di Indonesia adalah...",
      "options": [
        "Kutai",
        "Majapahit",
        "Sriwijaya",
        "Singasari"
      ],
      "correctAnswer": "Kutai"
    },
    "4": {
      "question": "Siapakah pendiri Kerajaan Majapahit?",
      "options": [
        "Raden Wijaya",
        "Gajah Mada",
        "Hayam Wuruk",
        "Kertanegara"
      ],
      "correctAnswer": "Raden Wijaya"
    },
    "5": {
      "question": "Perang Diponegoro berlangsung pada tahun...",
      "options": [
        "1825-1830",
        "1945-1949",
        "1815-1820",
        "1905-1910"
      ],
      "correctAnswer": "1825-1830"
    },
    "6": {
      "question": "Peristiwa G30S/PKI terjadi pada tahun...",
      "options": [
        "1965",
        "1945",
        "1950",
        "1970"
      ],
      "correctAnswer": "1965"
    }
  },
  "PPKn": {
    "1": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan Pancasila?",
      "options": [
        "Dasar negara Indonesia",
        "Undang-undang dasar",
        "Proklamasi kemerdekaan",
        "Semboyan negara"
      ],
      "correctAnswer": "Dasar negara Indonesia"
    },
    "2": {
      "question": "Sila ke-2 Pancasila berbunyi...",
      "options": [
        "Kemanusiaan yang adil dan beradab",
        "Persatuan Indonesia",
        "Ketuhanan Yang Maha Esa",
        "Keadilan sosial bagi seluruh rakyat Indonesia"
      ],
      "correctAnswer": "Kemanusiaan yang adil dan beradab"
    },
    "3": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan Bhineka Tunggal Ika?",
      "options": [
        "Berbeda-beda tetapi tetap satu",
        "Bersatu dalam perbedaan",
        "Perbedaan adalah kekuatan",
        "Keanekaragaman budaya Indonesia"
      ],
      "correctAnswer": "Berbeda-beda tetapi tetap satu"
    },
    "4": {
      "question": "Lambang negara Indonesia adalah...",
      "options": [
        "Garuda Pancasila",
        "Merah Putih",
        "Bintang",
        "Keris"
      ],
      "correctAnswer": "Garuda Pancasila"
    },
    "5": {
      "question": "Siapakah yang merumuskan teks Pancasila?",
      "options": [
        "Ir. Soekarno",
        "Moh. Hatta",
        "Ahmad Subarjo",
        "Moh. Yamin"
      ],
      "correctAnswer": "Ir. Soekarno"
    },
    "6": {
      "question": "Sistem pemerintahan yang dianut oleh Indonesia adalah...",
      "options": [
        "Republik",
        "Monarki",
        "Oligarki",
        "Feodalisme"
      ],
      "correctAnswer": "Republik"
    }
  },
  "IPA": {
    "1": {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan fotosintesis?",
      "options": [
        "Proses tumbuhan membuat makanan",
        "Proses respirasi pada manusia",
        "Proses penguraian zat oleh mikroba",
        "Proses pembakaran oksigen dalam tubuh"
      ],
      "correctAnswer": "Proses tumbuhan membuat makanan"
    },
    "2": {
      "question": "Planet terdekat dengan matahari adalah...",
      "options": [
        "Merkurius",
        "Venus",
        "Bumi",
        "Mars"
      ],
      "correctAnswer": "Merkurius"
    },
    "3": {
      "question": "Bagian sel yang mengatur seluruh aktivitas sel adalah...",
      "options": [
        "Nukleus",
        "Mitokondria",
        "Ribosom",
        "Sitoplasma"
      ],
      "correctAnswer": "Nukleus"
    },
    "4": {
      "question": "Zat yang tidak bisa diuraikan lagi menjadi zat yang lebih sederhana disebut...",
      "options": [
        "Unsur",
        "Senyawa",
        "Campuran",
        "Ion"
      ],
      "correctAnswer": "Unsur"
    },
    "5": {
      "question": "Alat ukur yang digunakan untuk mengukur massa benda adalah...",
      "options": [
        "Timbangan",
        "Termometer",
        "Penggaris",
        "Barometer"
      ],
      "correctAnswer": "Timbangan"
    },
    "6": {
      "question": "Hewan yang termasuk dalam kelompok mamalia adalah...",
      "options": [
        "Gajah",
        "Ular",
        "Burung",
        "Ikan"
      ],
      "correctAnswer": "Gajah"
    }
  },
  "BahasaInggris": {
    "1": {
      "question": "What is the meaning of 'apple'?",
      "options": [
        "Pisang",
        "Apel",
        "Jeruk",
        "Anggur"
      ],
      "correctAnswer": "Apel"
    },
    "2": {
      "question": "Choose the correct past tense of 'go'.",
      "options": [
        "Gone",
        "Goes",
        "Went",
        "Going"
      ],
      "correctAnswer": "Went"
    },
    "3": {
      "question": "What is the opposite of 'big'?",
      "options": [
        "Small",
        "Tall",
        "Wide",
        "Thick"
      ],
      "correctAnswer": "Small"
    },
    "4": {
      "question": "The word 'blue' refers to a...",
      "options": [
        "Color",
        "Animal",
        "Place",
        "Fruit"
      ],
      "correctAnswer": "Color"
    },
    "5": {
      "question": "Which one is a synonym of 'happy'?",
      "options": [
        "Sad",
        "Joyful",
        "Angry",
        "Confused"
      ],
      "correctAnswer": "Joyful"
    },
    "6": {
      "question": "Complete the sentence: 'I ___ a book yesterday.'",
      "options": [
        "Read",
        "Reads",
        "Reading",
        "Will read"
      ],
      "correctAnswer": "Read"
    }
  },
  "DPIB": {
  "1": {
    "question": "Apa yang dimaksud dengan denah bangunan?",
    "options": ["Gambaran dari bentuk atap", "Gambaran tampak samping bangunan", "Gambaran dari susunan ruang dalam bangunan", "Gambaran struktur pondasi"],
    "correctAnswer": "Gambaran dari susunan ruang dalam bangunan"
  },
  "2": {
    "question": "Sistem bangunan yang menggunakan kolom dan balok untuk menahan beban disebut...",
    "options": ["Sistem rangka", "Sistem dinding", "Sistem lantai", "Sistem pondasi"],
    "correctAnswer": "Sistem rangka"
  },
  "3": {
    "question": "Software yang sering digunakan untuk membuat model 3D bangunan adalah...",
    "options": ["AutoCAD", "Photoshop", "Microsoft Word", "CorelDRAW"],
    "correctAnswer": "AutoCAD"
  },
  "4": {
    "question": "Apa fungsi dari pondasi dalam konstruksi bangunan?",
    "options": ["Menahan beban bangunan", "Membentuk desain atap", "Membuat tampilan estetika", "Membuat dinding lebih kuat"],
    "correctAnswer": "Menahan beban bangunan"
  },
  "5": {
    "question": "Gambar proyeksi yang menunjukkan tampak depan bangunan disebut...",
    "options": ["Denah", "Potongan", "Tampak", "Perspektif"],
    "correctAnswer": "Tampak"
  },
  "6": {
    "question": "Bahan bangunan yang paling umum digunakan untuk struktur utama bangunan adalah...",
    "options": ["Besi", "Bata", "Kayu", "Beton"],
    "correctAnswer": "Beton"
  }
},
"DKV": {
  "1": {
    "question": "Apa yang dimaksud dengan desain grafis?",
    "options": ["Proses menggambar manual", "Seni mengatur teks dan gambar untuk komunikasi visual", "Teknik fotografi", "Membuat film animasi"],
    "correctAnswer": "Seni mengatur teks dan gambar untuk komunikasi visual"
  },
  "2": {
    "question": "Prinsip utama dalam teori warna yang digunakan dalam desain grafis adalah...",
    "options": ["RGB dan CMYK", "Red dan Blue", "Bright dan Dark", "Warm dan Cool"],
    "correctAnswer": "RGB dan CMYK"
  },
  "3": {
    "question": "Software yang paling umum digunakan untuk desain vektor adalah...",
    "options": ["Adobe Illustrator", "Adobe Photoshop", "CorelDRAW", "SketchUp"],
    "correctAnswer": "Adobe Illustrator"
  },
  "4": {
    "question": "Dalam desain tipografi, istilah 'serif' mengacu pada...",
    "options": ["Hiasan kecil pada ujung huruf", "Ukuran huruf", "Jarak antar karakter", "Tebal tipisnya huruf"],
    "correctAnswer": "Hiasan kecil pada ujung huruf"
  },
  "5": {
    "question": "Apa tujuan utama dari desain komunikasi visual?",
    "options": ["Menarik perhatian dengan gambar", "Menyampaikan pesan secara efektif melalui elemen visual", "Membuat desain yang indah", "Membuat poster yang menarik"],
    "correctAnswer": "Menyampaikan pesan secara efektif melalui elemen visual"
  },
  "6": {
    "question": "Elemen utama dalam desain komunikasi visual adalah...",
    "options": ["Garis, warna, teks, dan gambar", "Audio, video, dan teks", "Layout, website, dan banner", "Fotografi, lukisan, dan patung"],
    "correctAnswer": "Garis, warna, teks, dan gambar"
  }
}


}